# 华为手机型号汇总

- 汇总范围: 华为 Mate/P/nova/G/麦芒/畅享系列、平板电脑、MateBook、智慧屏及部分早期型号
- codename: ✅
- 是否包含海外机型: [单独汇总 (英文)](brands/huawei_global_en.md)

## HUAWEI Mate 系列

**华为 Ascend Mate:**

`HUAWEI MT1-T00`: 华为 Ascend Mate 移动版

`HUAWEI MT1-U06`: 华为 Ascend Mate 联通版

**华为 Ascend Mate 2:**

`HUAWEI MT2-U071`: 华为 Ascend Mate 2 联通 3G 版

`HUAWEI MT2-C00`: 华为 Ascend Mate 2 电信 3G 版

`HUAWEI MT2-L02`: 华为 Ascend Mate 2 移动 4G 版

`HUAWEI MT2-L05`: 华为 Ascend Mate 2 联通 4G 版

**华为 Ascend Mate 7 (`jazz`):**

`HUAWEI MT7-TL00`: 华为 Ascend Mate 7 移动版

`HUAWEI MT7-TL10`: 华为 Ascend Mate 7 双 4G 版

`HUAWEI MT7-UL00`: 华为 Ascend Mate 7 联通版

`HUAWEI MT7-CL00`: 华为 Ascend Mate 7 电信版

**HUAWEI Mate S (`carrera`):**

`HUAWEI CRR-TL00`: HUAWEI Mate S 移动臻享版

`HUAWEI CRR-UL00`: HUAWEI Mate S 双 4G 臻享版

`HUAWEI CRR-UL20`: HUAWEI Mate S 双 4G 臻逸版

`HUAWEI CRR-CL00`: HUAWEI Mate S 电信臻享版

`HUAWEI CRR-CL20`: HUAWEI Mate S 电信臻逸版

**HUAWEI Mate 8 (`next`):**

`HUAWEI NXT-AL10`: HUAWEI Mate 8 全网通版

`HUAWEI NXT-TL00`: HUAWEI Mate 8 移动版

`HUAWEI NXT-DL00`: HUAWEI Mate 8 双 4G 版

`HUAWEI NXT-CL00`: HUAWEI Mate 8 电信版

**HUAWEI Mate 9 (`manhattan`):**

`MHA-AL00`: HUAWEI Mate 9 全网通版

`MHA-TL00`: HUAWEI Mate 9 移动 4G+ 版

**HUAWEI Mate 9 Pro (`longland`):**

`LON-AL00`: HUAWEI Mate 9 Pro

**HUAWEI Mate 9 保时捷设计 (`longland`):**

`LON-AL00`: HUAWEI Mate 9 保时捷设计

**HUAWEI Mate 10 (`alps`):**

`ALP-AL00`: HUAWEI Mate 10 全网通版

`ALP-TL00`: HUAWEI Mate 10 移动 4G+ 版

**HUAWEI Mate 10 Pro (`blanc`):**

`BLA-AL00`: HUAWEI Mate 10 Pro 全网通版

`BLA-TL00`: HUAWEI Mate 10 Pro 移动 4G+ 版

**HUAWEI Mate 10 保时捷设计 (`blanc`):**

`BLA-AL00`: HUAWEI Mate 10 保时捷设计

**HUAWEI Mate RS 保时捷设计 (`neo`):**

`NEO-AL00`: HUAWEI Mate RS 保时捷设计

**HUAWEI Mate 20 (`hima`):**

`HMA-AL00`: HUAWEI Mate 20 全网通版

`HMA-TL00`: HUAWEI Mate 20 移动 4G+ 版

**HUAWEI Mate 20 Pro (`laya`):**

`LYA-AL00`: HUAWEI Mate 20 Pro 全网通版

`LYA-AL10`: HUAWEI Mate 20 Pro 全网通版 (8GB+256GB)

`LYA-TL00`: HUAWEI Mate 20 Pro 移动 4G+ 版

**HUAWEI Mate 20 X (`ever`):**

`EVR-AL00`: HUAWEI Mate 20 X 全网通版

`EVR-TL00`: HUAWEI Mate 20 X 移动 4G+ 版

`EVR-AN00`: HUAWEI Mate 20 X 5G

**HUAWEI Mate 20 RS 保时捷设计 (`laya`):**

`LYA-AL00P`: HUAWEI Mate 20 RS 保时捷设计

**HUAWEI Mate 30 (`taurus`):**

`TAS-AL00`: HUAWEI Mate 30 全网通版

`TAS-TL00`: HUAWEI Mate 30 移动 4G+ 版

`TAS-AN00`: HUAWEI Mate 30 5G 全网通版

`TAS-TN00`: HUAWEI Mate 30 5G 移动定制版

**HUAWEI Mate 30 Pro (`lion`):**

`LIO-AL00`: HUAWEI Mate 30 Pro 全网通版

`LIO-TL00`: HUAWEI Mate 30 Pro 移动 4G+ 版

`LIO-AN00`: HUAWEI Mate 30 Pro 5G 全网通版

`LIO-TN00`: HUAWEI Mate 30 Pro 5G 移动定制版

**HUAWEI Mate 30E Pro (`lion`):**

`LIO-AN00m`: HUAWEI Mate 30E Pro 5G 全网通版

**HUAWEI Mate 30 RS 保时捷设计 (`lion`):**

`LIO-AN00P`: HUAWEI Mate 30 RS 保时捷设计

**HUAWEI Mate 40 (`ocean`):**

`OCE-AN10`: HUAWEI Mate 40 5G 全网通版

**HUAWEI Mate 40E (`ocean`):**

`OCE-AN50`: HUAWEI Mate 40E 5G 全网通版

`OCE-AL50`: HUAWEI Mate 40E 4G 全网通版

**HUAWEI Mate 40 Pro (`noah`):**

`NOH-AN00` `NOH-AN01`: HUAWEI Mate 40 Pro 5G 全网通版

`NOH-AL00`: HUAWEI Mate 40 Pro 4G 全网通版

**HUAWEI Mate 40 Pro+ (`noahp`):**

`NOP-AN00`: HUAWEI Mate 40 Pro+ 5G 全网通版

**HUAWEI Mate 40 RS 保时捷设计 (`noahp`):**

`NOP-AN00`: HUAWEI Mate 40 RS 保时捷设计

**HUAWEI Mate X (`tahiti`):**

`TAH-AN00`: HUAWEI Mate X

**HUAWEI Mate Xs (`tahiti`):**

`TAH-AN00m`: HUAWEI Mate Xs

**HUAWEI Mate X2 (`teton`):**

`TET-AN00` `TET-AN10` `TET-AN50`: HUAWEI Mate X2 5G 全网通版

`TET-AL00`: HUAWEI Mate X2 4G 全网通版

## HUAWEI P 系列

**华为 Ascend P1:**

`HUAWEI U9200`: 华为 Ascend P1

`HUAWEI U9200E`: 华为 Ascend P1 XL

`HUAWEI U9200S`: 华为 Ascend P1 S

**华为 Ascend P2:**

`HUAWEI P2-0000`: 华为 Ascend P2

**华为 Ascend P6:**

`HUAWEI P6-T00`: 华为 Ascend P6 移动渠道版

`HUAWEI P6-T00V`: 华为 Ascend P6 移动定制版

`HUAWEI P6-U06`: 华为 Ascend P6 联通版

`HUAWEI P6-C00`: 华为 Ascend P6 电信版

**华为 Ascend P6S:**

`HUAWEI P6 S-U06`: 华为 Ascend P6S 联通版

**华为 Ascend P7 (`sophia`):**

`HUAWEI P7-L00`: 华为 Ascend P7 联通版

`HUAWEI P7-L05`: 华为 Ascend P7 移动渠道版

`HUAWEI P7-L07`: 华为 Ascend P7 移动定制版

`HUAWEI P7-L09`: 华为 Ascend P7 电信版

**华为 P8 (`grace`):**

`HUAWEI GRA-TL00`: 华为 P8 移动标配版

`HUAWEI GRA-UL00`: 华为 P8 双 4G 标配版

`HUAWEI GRA-UL10`: 华为 P8 双 4G 高配版

`HUAWEI GRA-CL00`: 华为 P8 电信标配版

`HUAWEI GRA-CL10`: 华为 P8 电信高配版

**华为 P8 青春版 (`alice`):**

`HUAWEI ALE-TL00`: 华为 P8 青春版 移动版

`HUAWEI ALE-UL00`: 华为 P8 青春版 双 4G 版

`HUAWEI ALE-CL00`: 华为 P8 青春版 电信版

**华为 P8 Max:**

`DAV-703L` `DAV-713L`: 华为 P8 Max

**HUAWEI P9 (`eva`):**

`EVA-AL00`: HUAWEI P9 全网通版 (32GB)

`EVA-AL10`: HUAWEI P9 全网通版 (64GB)

`EVA-TL00`: HUAWEI P9 移动版

`EVA-DL00`: HUAWEI P9 双 4G 版

`EVA-CL00`: HUAWEI P9 电信版

**HUAWEI P9 Plus (`vienna`):**

`VIE-AL10`: HUAWEI P9 Plus

**HUAWEI P10 (`victoria`):**

`VTR-AL00`: HUAWEI P10 全网通版

`VTR-TL00`: HUAWEI P10 移动 4G+ 版

**HUAWEI P10 Plus (`vicky`):**

`VKY-AL00`: HUAWEI P10 Plus 全网通版

`VKY-TL00`: HUAWEI P10 Plus 移动 4G+ 版

**HUAWEI P20 (`emily`):**

`EML-AL00`: HUAWEI P20 全网通版

`EML-TL00`: HUAWEI P20 移动 4G+ 版

**HUAWEI P20 Pro (`charlotte`):**

`CLT-AL00`: HUAWEI P20 Pro 全网通版

`CLT-AL01`: HUAWEI P20 Pro 全网通版 (6GB+64GB)

`CLT-AL00l`: HUAWEI P20 Pro 真皮限量版 全网通版

`CLT-TL00`: HUAWEI P20 Pro 移动 4G+ 版

`CLT-TL01`: HUAWEI P20 Pro 移动 4G+ 版 (6GB+64GB)

**HUAWEI P30 (`elle`):**

`ELE-AL00`: HUAWEI P30 全网通版

`ELE-TL00`: HUAWEI P30 移动 4G+ 版

**HUAWEI P30 Pro (`vogue`):**

`VOG-AL00`: HUAWEI P30 Pro 全网通版 (8GB+128GB)

`VOG-AL10`: HUAWEI P30 Pro 全网通版

`VOG-TL00`: HUAWEI P30 Pro 移动 4G+ 版

**HUAWEI P40 (`anna`):**

`ANA-AL00`: HUAWEI P40 4G 全网通版

`ANA-AN00`: HUAWEI P40 5G 全网通版

`ANA-TN00`: HUAWEI P40 5G 移动定制版

**HUAWEI P40 Pro (`elsa`):**

`ELS-AN00`: HUAWEI P40 Pro 5G 全网通版

`ELS-TN00`: HUAWEI P40 Pro 5G 移动定制版

**HUAWEI P40 Pro+ (`elsa`):**

`ELS-AN10`: HUAWEI P40 Pro+ 5G 全网通版

`ELS-TN10`: HUAWEI P40 Pro+ 5G 移动定制版

**HUAWEI P50 (`amber`):**

`ABR-AL00`: HUAWEI P50 4G 全网通版

**HUAWEI P50 Pro (`jade`):**

`JAD-AL00`: HUAWEI P50 Pro 4G 全网通版 (骁龙 888)

`JAD-AL50`: HUAWEI P50 Pro 4G 全网通版 (麒麟 9000)

## HUAWEI nova 系列

**HUAWEI nova (`cannes`):**

`HUAWEI CAZ-AL00`: HUAWEI nova 全网通标配版 

`HUAWEI CAZ-AL10`: HUAWEI nova 全网通高配版

`HUAWEI CAZ-TL10`: HUAWEI nova 移动定制标配版

`HUAWEI CAZ-TL20`: HUAWEI nova 移动定制高配版

**HUAWEI nova 青春版 (`warsaw`):**

`WAS-AL00`: HUAWEI nova 青春版 全网通版

`WAS-TL10`: HUAWEI nova 青春版 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 2 (`picasso`):**

`PIC-AL00`: HUAWEI nova 2 全网通版

`PIC-TL00`: HUAWEI nova 2 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 2 Plus (`barca`):**

`BAC-AL00`: HUAWEI nova 2 Plus 全网通版

`BAC-TL00`: HUAWEI nova 2 Plus 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 2s (`hawaii`):**

`HWI-AL00`: HUAWEI nova 2s 全网通版

`HWI-TL00`: HUAWEI nova 2s 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 3e (`anne`):**

`ANE-AL00`: HUAWEI nova 3e 全网通版

`ANE-TL00`: HUAWEI nova 3e 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 3 (`paris`):**

`PAR-AL00`: HUAWEI nova 3 全网通版

`PAR-TL00`: HUAWEI nova 3 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 3i (`sydneyi`):**

`INE-AL00`: HUAWEI nova 3i 全网通版

`INE-TL00`: HUAWEI nova 3i 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 4 (`venice`):**

`VCE-AL00`: HUAWEI nova 4 全网通版

`VCE-TL00`: HUAWEI nova 4 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 4e (`marie`):**

`MAR-AL00`: HUAWEI nova 4e 全网通版

`MAR-TL00`: HUAWEI nova 4e 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 5 (`seattle`):**

`SEA-AL00`: HUAWEI nova 5 全网通版

`SEA-TL00`: HUAWEI nova 5 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 5 Pro (`seattle`):**

`SEA-AL10`: HUAWEI nova 5 Pro 全网通版

`SEA-TL10`: HUAWEI nova 5 Pro 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 5i:**

`GLK-AL00`: HUAWEI nova 5i 全网通版

`GLK-TL00`: HUAWEI nova 5i 移动 4G+ 版

`GLK-LX1U`: HUAWEI nova 5i 联通定制版

**HUAWEI nova 5i Pro (`saipan`):**

`SPN-AL00`: HUAWEI nova 5i Pro 全网通版

`SPN-TL00`: HUAWEI nova 5i Pro 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 5z (`saipan`):**

`SPN-AL00`: HUAWEI nova 5z 全网通版

`SPN-TL00`: HUAWEI nova 5z 移动 4G+ 版

**HUAWEI nova 6 (`waltz`):**

`WLZ-AN00`: HUAWEI nova 6 5G 全网通版

`WLZ-AL10`: HUAWEI nova 6 4G 全网通版

**HUAWEI nova 6 SE (`jenny`):**

`JNY-AL10`: HUAWEI nova 6 SE 全网通版

`JNY-TL10`: HUAWEI nova 6 SE 移动全网通版

**HUAWEI nova 7 (`jennifer`):**

`JEF-AN00` `JEF-AN20`: HUAWEI nova 7 5G 全网通版

`JEF-TN00` `JEF-TN20`: HUAWEI nova 7 5G 移动全网通版

**HUAWEI nova 7 Pro (`jenniferR`):**

`JER-AN10` `JER-AN20`: HUAWEI nova 7 Pro 5G 全网通版

`JER-TN10` `JER-TN20`: HUAWEI nova 7 Pro 5G 移动全网通版

**HUAWEI nova 7 SE (`cindy`):**

`CDY-AN00` `CDY-AN20`: HUAWEI nova 7 SE 5G 全网通版

`CDY-TN00` `CDY-TN20`: HUAWEI nova 7 SE 5G 移动全网通版

**HUAWEI nova 7 SE 5G 活力版 (`cindy`):**

`CND-AN00`: HUAWEI nova 7 SE 5G 活力版 全网通版

**HUAWEI nova 7 SE 5G 乐活版:**

`CDL-AN50`: HUAWEI nova 7 SE 5G 乐活版 全网通版

**HUAWEI nova 8:**

`ANG-AN00`: HUAWEI nova 8 5G 全网通版

**HUAWEI nova 8 Pro:**

`BRQ-AN00`: HUAWEI nova 8 Pro 5G 全网通版

`BRQ-AL00`: HUAWEI nova 8 Pro 4G 全网通版

**HUAWEI nova 8 SE (`jessica`):**

`JSC-AN00`: HUAWEI nova 8 SE 5G 全网通版

`JSC-TN00`: HUAWEI nova 8 SE 5G 移动全网通版

**HUAWEI nova 8 SE 活力版 (`chanel`):**

`CHL-AL60`: HUAWEI nova 8 SE 活力版 全网通版

**HUAWEI nova 9:**

`NAM-AL00`: HUAWEI nova 9 4G 全网通版

**HUAWEI nova 9 Pro:**

`RTE-AL00`: HUAWEI nova 9 Pro 4G 全网通版

## HUAWEI G 系列

**华为 Ascend G6:**

`HUAWEI G6-T00`: 华为 Ascend G6 移动版

`HUAWEI G6-U00`: 华为 Ascend G6 联通版

`HUAWEI G6-C00`: 华为 Ascend G6 电信版

**华为 Ascend G7:**

`HUAWEI G7-TL00`: 华为 Ascend G7 移动版

`HUAWEI G7-UL00`: 华为 Ascend G7 联通版

**华为 G7 Plus (`rio`):**

`HUAWEI RIO-TL00`: 华为 G7 Plus 移动版

`HUAWEI RIO-UL00`: 华为 G7 Plus 联通版

**HUAWEI G9 青春版 (`venus`):**

`HUAWEI VNS-AL00`: HUAWEI G9 青春版 全网通版

`HUAWEI VNS-TL00`: HUAWEI G9 青春版 移动版

`HUAWEI VNS-DL00`: HUAWEI G9 青春版 双 4G 版

`HUAWEI VNS-CL00`: HUAWEI G9 青春版 电信版

**HUAWEI G9 Plus (`milan`):**

`HUAWEI MLA-TL00`: HUAWEI G9 Plus 移动 4G 版

`HUAWEI MLA-TL10`: HUAWEI G9 Plus 移动全网通版

`HUAWEI MLA-UL00`: HUAWEI G9 Plus 双 4G 版

## HUAWEI 麦芒系列

**华为麦芒 A199:**

`HUAWEI A199`: 华为麦芒 A199

**华为麦芒 B199:**

`HUAWEI B199`: 华为麦芒 B199

**华为麦芒 C199:**

`HUAWEI C199`: 华为麦芒 C199

**华为麦芒 3S:**

`HUAWEI C199s`: 华为麦芒 3S

**华为麦芒 4 (`rio`):**

`HUAWEI RIO-AL00`: 华为麦芒 4 全网通版

`HUAWEI RIO-CL00`: 华为麦芒 4 电信 4G 版

**HUAWEI 麦芒 5 (`milan`):**

`HUAWEI MLA-AL00`: HUAWEI 麦芒 5 全网通标配版

`HUAWEI MLA-AL10`: HUAWEI 麦芒 5 全网通高配版

**HUAWEI 麦芒 6 (`rhone`):**

`RNE-AL00`: HUAWEI 麦芒 6 全网通版

**HUAWEI 麦芒 7 (`sydneym`):**

`SNE-AL00`: HUAWEI 麦芒 7 全网通版

**HUAWEI 麦芒 8 (`potterpro`):**

`POT-AL00` `POT-AL10`: HUAWEI 麦芒 8 全网通版

**华为麦芒 9 (`tianshan`):**

`TNN-AN00`: 华为麦芒 9 5G 全网通版

## 华为畅享系列

**华为畅享 5:**

`HUAWEI TIT-AL00`: 华为畅享 5 全网通版

`HUAWEI TIT-TL00`: 华为畅享 5 移动 4G 版

`HUAWEI TIT-CL00` `HUAWEI TIT-CL10`: 华为畅享 5 电信 4G 版

**华为畅享 5S:**

`HUAWEI TAG-AL00`: 华为畅享 5S 全网通版

`HUAWEI TAG-TL00`: 华为畅享 5S 移动 4G 版

`HUAWEI TAG-CL00`: 华为畅享 5S 电信 4G 版

**华为畅享 6 (`nice`):**

`NCE-AL00` `NCE-AL10`: 华为畅享 6 全网通版

`NCE-TL00` `NCE-TL10`: 华为畅享 6 移动 4G+ 版

**华为畅享 6S (`diego`):**

`DIG-AL00`: 华为畅享 6S 全网通版

`DIG-TL10`: 华为畅享 6S 移动 4G+ 版

**华为畅享 7 Plus (`toronto`):**

`TRT-AL00` `TRT-AL00A`: 华为畅享 7 Plus 全网通版

`TRT-TL10` `TRT-TL10A`: 华为畅享 7 Plus 移动 4G+ 版

**华为畅享 7 (`selina`):**

`SLA-AL00`: 华为畅享 7 全网通版

`SLA-TL10`: 华为畅享 7 移动 4G+ 版

**华为畅享 7S (`figo`):**

`FIG-AL00`: 华为畅享 7S 全网通标配版

`FIG-AL10`: 华为畅享 7S 全网通高配版

`FIG-TL00`: 华为畅享 7S 移动 4G+ 标配版

`FIG-TL10`: 华为畅享 7S 移动 4G+ 高配版

**华为畅享 8 Plus (`florida`):**

`FLA-AL00` `FLA-AL10` `FLA-AL20`: 华为畅享 8 Plus 全网通版

`FLA-TL00` `FLA-TL10`: 华为畅享 8 Plus 移动 4G+ 版

**华为畅享 8 (`london`):**

`LDN-AL00`: 华为畅享 8 全网通标配版

`LDN-AL10`: 华为畅享 8 全网通 NFC 版

`LDN-AL20`: 华为畅享 8 全网通高配版

`LDN-TL00`: 华为畅享 8 移动 4G+ 标配版

`LDN-TL10`: 华为畅享 8 移动 4G+ NFC 版

`LDN-TL20`: 华为畅享 8 移动 4G+ 高配版

**华为畅享 8e (`atomu`):**

`ATU-AL10`: 华为畅享 8e 全网通版

`ATU-TL10`: 华为畅享 8e 移动 4G+ 版

**华为畅享 8e 青春 (`dura`):**

`DRA-AL00`: 华为畅享 8e 青春 全网通版

`DRA-TL00`: 华为畅享 8e 青春 移动 4G+ 版

**华为畅享 9 Plus (`jackman`):**

`JKM-AL00`: 华为畅享 9 Plus 全网通版

`JKM-AL00a`: 华为畅享 9 Plus 全网通版 (4GB+64GB)

`JKM-AL00b`: 华为畅享 9 Plus 全网通版 (麒麟 710F)

`JKM-TL00`: 华为畅享 9 Plus 移动 4G+ 版

**华为畅享 MAX (`ares`):**

`ARS-AL00`: 华为畅享 MAX 全网通版

`ARS-TL00`: 华为畅享 MAX 移动 4G+ 版

**华为畅享 9 (`dubai`):**

`DUB-AL00` `DUB-AL20`: 华为畅享 9 全网通标配/高配版

`DUB-AL00a`: 华为畅享 9 全网通顶配版

`DUB-TL00`: 华为畅享 9 移动 4G+ 标配/高配版

`DUB-TL00a`: 华为畅享 9 移动 4G+ 顶配版

**华为畅享 9S (`potter`):**

`POT-AL00a`: 华为畅享 9S 全网通版

`POT-TL00a`: 华为畅享 9S 移动 4G+ 版

**华为畅享 9e (`madrid`):**

`MRD-AL00`: 华为畅享 9e 全网通版

`MRD-TL00`: 华为畅享 9e 移动 4G+ 版

**华为畅享 10 Plus (`stark`):**

`STK-AL00`: 华为畅享 10 Plus 全网通版

`STK-TL00`: 华为畅享 10 Plus 移动 4G+ 版

**华为畅享 10 (`arthur`):**

`ART-AL00x` `ART-AL00m`: 华为畅享 10 全网通版

`ART-TL00x`: 华为畅享 10 移动 4G+ 版

**华为畅享 10S (`aquaman`):**

`AQM-AL00`: 华为畅享 10S 全网通版

`AQM-TL00`: 华为畅享 10S 移动 4G+ 版

**华为畅享 10e (`merida`):**

`MED-AL00` `MED-AL20`: 华为畅享 10e 全网通版

`MED-TL00`: 华为畅享 10e 移动 4G+ 版

**华为畅享 Z (`davinci`):**

`DVC-AN00`: 华为畅享 Z 5G 全网通版

**华为畅享 20 Pro (`davinci`):**

`DVC-AN20`: 华为畅享 20 Pro 5G 全网通版

`DVC-TN20`: 华为畅享 20 Pro 5G 移动定制版

**华为畅享 20 (`wukong`):**

`WKG-AN00`: 华为畅享 20 5G 全网通版

`WKG-TN00`: 华为畅享 20 5G 移动定制版

**华为畅享 20 Plus (`franklin`):**

`FRL-AN00a`: 华为畅享 20 Plus 5G 全网通版

`FRL-TN00`: 华为畅享 20 Plus 5G 移动定制版

**华为畅享 20 SE:**

`PPA-AL20`: 华为畅享 20 SE 全网通版

**华为畅享 20e:**

`MLD-AL10`: 华为畅享 20e 全网通版 (Helio P35)

## 平板电脑

**华为 MediaPad M1:**

`S8-301W`: 华为 MediaPad M1 Wi-Fi 版

`S8-301U`: 华为 MediaPad M1 3G 版

`S8-303L`: 华为 MediaPad M1 LTE 版

**华为揽阅 M2 8.0 (`mozart`):**

`HUAWEI M2-801W`: 华为揽阅 M2 8.0 Wi-Fi 版

`HUAWEI M2-803L`: 华为揽阅 M2 8.0 LTE 版

**华为揽阅 M2 10.0:**

`HUAWEI M2-A01W`: 华为揽阅 M2 10.0 Wi-Fi 版

`HUAWEI M2-A01L`: 华为揽阅 M2 10.0 LTE 版

**华为揽阅 M2 青春版:**

`PLE-703L`: 华为揽阅 M2 青春版 7.0 英寸 全网通版

`PLE-703LT`: 华为揽阅 M2 青春版 7.0 英寸 双 4G 版

`FDR-A01w`: 华为揽阅 M2 青春版 10.1 英寸 Wi-Fi 版

`FDR-A03L`: 华为揽阅 M2 青春版 10.1 英寸 LTE 版

**华为平板 M3 (`beethoven`):**

`BTV-W09`: 华为平板 M3 Wi-Fi 版

`BTV-DL09`: 华为平板 M3 LTE 版

**华为平板 M3 青春版 (`chopin`):**

`CPN-W09`: 华为平板 M3 青春版 8.0 英寸 Wi-Fi 版

`CPN-AL00`: 华为平板 M3 青春版 8.0 英寸 全网通版

**华为平板 M3 青春版 (`bach`):**

`BAH-W09`: 华为平板 M3 青春版 10.1 英寸 Wi-Fi 版

`BAH-AL00`: 华为平板 M3 青春版 10.1 英寸 全网通版

**华为平板 M5 (`schubert`):**

`SHT-W09`: 华为平板 M5 8.4 英寸 Wi-Fi 版

`SHT-AL09`: 华为平板 M5 8.4 英寸 全网通版

**华为平板 M5 (`cameron`):**

`CMR-W09`: 华为平板 M5 10.8 英寸 Wi-Fi 版

`CMR-AL09`: 华为平板 M5 10.8 英寸 全网通版

`CMR-W19`: 华为平板 M5 Pro Wi-Fi 版

`CMR-AL19`: 华为平板 M5 Pro 全网通版

**华为平板 M5 青春版 (`bach2`):**

`BAH2-W09`: 华为平板 M5 青春版 10.1 英寸 Wi-Fi 版

`BAH2-AL10`: 华为平板 M5 青春版 10.1 英寸 全网通版

**华为平板 M5 青春版 (`jordan2`):**

`JDN2-W09`: 华为平板 M5 青春版 8 英寸 Wi-Fi 版

`JDN2-AL00` `JDN2-AL50`: 华为平板 M5 青春版 8 英寸 全网通版

**华为平板 M6 (`verdi`):**

`VRD-W09`: 华为平板 M6 8.4 英寸 Wi-Fi 版

`VRD-AL09`: 华为平板 M6 8.4 英寸 全网通版

`VRD-W10`: 华为平板 M6 高能版 8.4 英寸 Wi-Fi 版

`VRD-AL10`: 华为平板 M6 高能版 8.4 英寸 全网通版

**华为平板 M6 (`schumann`):**

`SCM-W09`: 华为平板 M6 10.8 英寸 Wi-Fi 版

`SCM-AL09`: 华为平板 M6 10.8 英寸 全网通版

**HUAWEI MatePad Pro (`marx`):**

`MRX-W09` `MRX-W29`: HUAWEI MatePad Pro 10.8 英寸 Wi-Fi 版 (6GB+128GB/8GB+256GB)

`MRX-AL09`: HUAWEI MatePad Pro 10.8 英寸 全网通版 (6GB+128GB/8GB+256GB)

`MRX-W19` `MRX-W39`: HUAWEI MatePad Pro 10.8 英寸 Wi-Fi 版 (8GB+256GB)

`MRX-AL19`: HUAWEI MatePad Pro 10.8 英寸 全网通版 (8GB+512GB)

`MRX-AN19`: HUAWEI MatePad Pro 10.8 英寸 5G 全网通版

**HUAWEI MatePad Pro 10.8 (`marxR`):**

`MRR-W29` `MRR-W39`: HUAWEI MatePad Pro 10.8 英寸 (2021) Wi-Fi 版

**HUAWEI MatePad Pro 12.6 (`wanger`):**

`WGR-W09`: HUAWEI MatePad Pro 12.6 英寸 Wi-Fi 版 (麒麟 9000E)

`WGR-W19`: HUAWEI MatePad Pro 12.6 英寸 Wi-Fi 版 (麒麟 9000)

`WGR-AN19`: HUAWEI MatePad Pro 12.6 英寸 全网通版 (麒麟 9000)

**HUAWEI MatePad (`bach3`):**

`BAH3-W09`: HUAWEI MatePad 10.4 英寸 Wi-Fi 版 (麒麟 810)

`BAH3-W59`: HUAWEI MatePad 10.4 英寸 Wi-Fi 版 (麒麟 820)

`BAH3-AL00`: HUAWEI MatePad 10.4 英寸 全网通版 (麒麟 810)

`BAH3-AN10`: HUAWEI MatePad 5G 10.4 英寸 全网通版 (麒麟 820)

**HUAWEI MatePad 10.8 (`schumannR`):**

`SCMR-W09`: HUAWEI MatePad 10.8 英寸 Wi-Fi 版

`SCMR-AL09`: HUAWEI MatePad 10.8 英寸 全网通版

**HUAWEI MatePad 11 (`debussy`):**

`DBY-W09`: HUAWEI MatePad 11 英寸 Wi-Fi 版

**华为畅享平板 (`agassi2`):**

`AGS2-W09`: 华为畅享平板 10.1 英寸 Wi-Fi 版

`AGS2-AL00`: 华为畅享平板 10.1 英寸 全网通版

**华为畅享平板 2 (`agassi3`):**

`AGS3-W00D`: 华为畅享平板 2 10.1 英寸 Wi-Fi 版 (4GB+64GB)

`AGS3-W00E`: 华为畅享平板 2 10.1 英寸 Wi-Fi 版 (4GB+128GB)

`AGS3-AL00`: 华为畅享平板 2 10.1 英寸 全网通版

**华为平板 C3 (`kobe`):**

`BZK-W00`: 华为平板 C3 (华为平板 T3 行业专享版) 8 英寸 Wi-Fi 版

`BZK-L00`: 华为平板 C3 (华为平板 T3 行业专享版) 8 英寸 LTE 版

**华为平板 C3 (`agassi`):**

`BZA-W00`: 华为平板 C3 (华为平板 T3 行业专享版) 9.6 英寸 Wi-Fi 版

`BZA-L00`: 华为平板 C3 (华为平板 T3 行业专享版) 9.6 英寸 LTE 版

**华为平板 C3:**

`BZD-W00`: 华为平板 C3 8 英寸 2020 款 Wi-Fi 版

`BZD-AL00` `BZD-AL10`: 华为平板 C3 8 英寸 2020 款 全网通版

`BZC-W00`: 华为平板 C3 9.7 英寸 2020 款 Wi-Fi 版

`BZC-AL00`: 华为平板 C3 9.7 英寸 2020 款 全网通版

**华为平板 C5:**

`MON-W19`: 华为平板 C5 8 英寸 Wi-Fi 版

`MON-AL19`: 华为平板 C5 8 英寸 全网通版

`BZT-W09`: 华为平板 C5 10.1 英寸 Wi-Fi 版

`BZT-AL00`: 华为平板 C5 10.1 英寸 全网通标配版

`BZT-AL10`: 华为平板 C5 10.1 英寸 全网通高配版

`BZW-AL00`: 华为平板 C5 8 英寸 2020 款 全网通版 (4GB+32GB)

`BZW-AL10`: 华为平板 C5 8 英寸 2020 款 全网通版 (4GB+64GB)

`BZT3-W09`: 华为平板 C5 10.4 英寸 2020 款 Wi-Fi 版

`BZT3-AL00`: 华为平板 C5 10.4 英寸 2020 款 全网通版

## 笔记本电脑

**HUAWEI MateBook:**

`HZ-W09`: HUAWEI MateBook m3

`HZ-W19`: HUAWEI MateBook m5

`HZ-W29`: HUAWEI MateBook m7

**HUAWEI MateBook X:**

`WT-W09`: HUAWEI MateBook X i5

`WT-W19`: HUAWEI MateBook X i7

**HUAWEI MateBook X (2020):**

`EUL-W19`: HUAWEI MateBook X (2020) i5 (8GB+512GB)

`EUL-W19P`: HUAWEI MateBook X (2020) i5 (16GB+512GB)

`EUL-W29P`: HUAWEI MateBook X (2020) i7 (16GB+512GB)

**HUAWEI MateBook X (2021):**

`EULD-WFH9`: HUAWEI MateBook X (2021) i5

**HUAWEI MateBook X Pro (`mach`):**

`MACH-W19`: HUAWEI MateBook X Pro i5

`MACH-W29`: HUAWEI MateBook X Pro i7

**HUAWEI MateBook X Pro (2019) (`machR`):**

`MACHR-W19`: HUAWEI MateBook X Pro (2019) i5

`MACHR-W19L`: HUAWEI MateBook X Pro (2019) i5 Linux 版

`MACHR-W29`: HUAWEI MateBook X Pro (2019) i7

`MACHR-W29BL`: HUAWEI MateBook X Pro (2019) i7 Linux 版

**HUAWEI MateBook X Pro (2020) (`machC`):**

`MACHC-WAH9LP`: HUAWEI MateBook X Pro (2020) i5

`MACHC-WAE9LP`: HUAWEI MateBook X Pro (2020) i7

**HUAWEI MateBook X Pro (2021) (`machD`):**

`MACHD-WFH9`: HUAWEI MateBook X Pro (2021) i5

`MACHD-WFE9`: HUAWEI MateBook X Pro (2021) i7

**HUAWEI MateBook D:**

`PL-W09`: HUAWEI MateBook D i5 集显

`PL-W19`: HUAWEI MateBook D i5 独显

`PL-W29`: HUAWEI MateBook D i7

**HUAWEI MateBook D (2018):**

`MRC-W00`: HUAWEI MateBook D (2018) i3 集显

`MRC-W10BR`: HUAWEI MateBook D (2018) i5 集显

`MRC-W50`: HUAWEI MateBook D (2018) i5 独显

`MRC-W50R`: HUAWEI MateBook D (2018) i5 独显 (8GB+512GB)

`MRC-W60`: HUAWEI MateBook D (2018) i7 独显

`MRC-W60R`: HUAWEI MateBook D (2018) i7 独显 (8GB+512GB)

`MRC-W70`: HUAWEI MateBook D (2018) i3 集显

**HUAWEI MateBook D 14 (`nobelK`):**

`Nbl-WAQ9R`: HUAWEI MateBook D 14 R5

`Nbl-WAQ9RP`: HUAWEI MateBook D 14 R5 (16GB+512GB)

`Nbl-WAQ9L`: HUAWEI MateBook D 14 R5 Linux 版

**HUAWEI MateBook D 14 (`nobelB`):**

`NbB-WAH9`: HUAWEI MateBook D 14 i5 (8GB+512GB)

`NbB-WAH9P`: HUAWEI MateBook D 14 i5 (16GB+512GB)

`NbB-WAE9P`: HUAWEI MateBook D 14 i7 (16GB+512GB)

**HUAWEI MateBook D 14 (`nobelL`):**

`NblL-WFQ9`: HUAWEI MateBook D 14 (2020) R5

`NblL-WFP9`: HUAWEI MateBook D 14 (2020) R7

**HUAWEI MateBook D 14 (`nobelD`):**

`NbD-WFH9`: HUAWEI MateBook D 14 (2021) i5

`NbD-WFE9`: HUAWEI MateBook D 14 (2021) i7

**HUAWEI MateBook D 14 (`nobelM`):**

`NbM-WFQ9`: HUAWEI MateBook D 14 (2021) R5

`NbM-WFP9`: HUAWEI MateBook D 14 (2021) R7

**HUAWEI MateBook D 15 (`bohrK`):**

`Boh-WAQ9R`: HUAWEI MateBook D 15 R5 (8GB+512GB)

`Boh-WAQ9RP`: HUAWEI MateBook D 15 R5 (16GB+256GB+1TB)

`Boh-WAQ9L`: HUAWEI MateBook D 15 R5 Linux 版

**HUAWEI MateBook D 15 (`bohrB`):**

`BoB-WAH9`: HUAWEI MateBook D 15 i5 (8GB+512GB)

`BoB-WAH9P`: HUAWEI MateBook D 15 i5 (16GB+512GB)

`BoB-WAE9P`: HUAWEI MateBook D 15 i7 (16GB+512GB)

**HUAWEI MateBook D 15 (`bohrL`):**

`BohL-WFQ9`: HUAWEI MateBook D 15 (2020) R5

`BohL-WFP9`: HUAWEI MateBook D 15 (2020) R7

**HUAWEI MateBook D 15 (`bohrD`):**

`BoD-WFH9`: HUAWEI MateBook D 15 (2021) i5

`BoD-WFE9`: HUAWEI MateBook D 15 (2021) i7

**HUAWEI MateBook D 15 (`bohrM`):**

`BoM-WFQ9`: HUAWEI MateBook D 15 (2021) R5

`BoM-WFP9`: HUAWEI MateBook D 15 (2021) R7

**HUAWEI MateBook E:**

`BL-W09`: HUAWEI MateBook E i3

`BL-W19`: HUAWEI MateBook E i5

**HUAWEI MateBook E (2019):**

`PAK-AL09`: HUAWEI MateBook E (2019)

**HUAWEI MateBook 13 (`wright`):**

`WRT-W19`: HUAWEI MateBook 13 i5

`WRT-W19L`: HUAWEI MateBook 13 i5 Linux 版

`WRT-W29`: HUAWEI MateBook 13 i7

`WRT-W29L`: HUAWEI MateBook 13 i7 Linux 版

**HUAWEI MateBook 13 锐龙版 (`hengK`):**

`HN-W19R`: HUAWEI MateBook 13 锐龙版

`HN-W19L`: HUAWEI MateBook 13 锐龙 Linux 版

**HUAWEI MateBook 13 (2020) (`wrightB`):**

`WRTB-WAH9L`: HUAWEI MateBook 13 (2020) i5 (8GB+512GB)

`WRTB-WFH9L`: HUAWEI MateBook 13 (2020) i5 (16GB+512GB)

`WRTB-WFE9L`: HUAWEI MateBook 13 (2020) i7 (16GB+512GB)

**HUAWEI MateBook 13 (2020) 锐龙版 (`hengL`):**

`HNL-WFQ9`: HUAWEI MateBook 13 (2020) R5

`HNL-WFP9`: HUAWEI MateBook 13 (2020) R7

**HUAWEI MateBook 13 (2021) (`wrightD`):**

`WRTD-WDH9`: HUAWEI MateBook 13 (2021) i5 (8GB+512GB)

`WRTD-WFH9`: HUAWEI MateBook 13 (2021) i5 (16GB+512GB)

`WRTD-WFE9`: HUAWEI MateBook 13 (2021) i7 (16GB+512GB)

**HUAWEI MateBook 13s (`emmyD`):**

`EMD-W58`: HUAWEI MateBook 13s i5 (8GB+512GB)

`EMD-W56`: HUAWEI MateBook 13s i5 (16GB+512GB)

`EMD-W76`: HUAWEI MateBook 13s i7 (16GB+512GB)

**HUAWEI MateBook 14 (`kelvin`):**

`KLV-W19`: HUAWEI MateBook 14 i5

`KLV-W19DL`: HUAWEI MateBook 14 i5 Linux 版

`KLV-W29`: HUAWEI MateBook 14 i7

**HUAWEI MateBook 14 (2020) (`kelvinC`):**

`KLVC-WAH9L`: HUAWEI MateBook 14 (2020) i5 (8GB+512GB)

`KLVC-WFH9L`: HUAWEI MateBook 14 (2020) i5 (16GB+512GB)

`KLVC-WFE9L`: HUAWEI MateBook 14 (2020) i7 (16GB+512GB)

**HUAWEI MateBook 14 (2020) 锐龙版 (`kelvinL`):**

`KLVL-WFH9`: HUAWEI MateBook 14 (2020) R5

`KLVL-WFE9`: HUAWEI MateBook 14 (2020) R7

**HUAWEI MateBook 14 (2021) (`kelvinD`):**

`KLVD-WDH9`: HUAWEI MateBook 14 (2021) i5 (8GB+512GB)

`KLVD-WFH9`: HUAWEI MateBook 14 (2021) i5 (16GB+512GB)

`KLVD-WFE9`: HUAWEI MateBook 14 (2021) i7 (16GB+512GB)

**HUAWEI MateBook 14 (2021) 锐龙版 (`kelvinL`):**

`KLVL-W56W`: HUAWEI MateBook 14 (2021) R5

`KLVL-W76W`: HUAWEI MateBook 14 (2021) R7

**HUAWEI MateBook 14s (`hookeD`):**

`HKD-W58`: HUAWEI MateBook 14s i5 (8GB+512GB)

`HKD-W56`: HUAWEI MateBook 14s i5 (16GB+512GB)

`HKD-W76`: HUAWEI MateBook 14s i7 (16GB+512GB/1TB)

**HUAWEI MateBook 16 (`curieM`):**

`CREM-WFG9`: HUAWEI MateBook 16 R5

`CREM-WFD9`: HUAWEI MateBook 16 R7

**HUAWEI MateBook B3-410 (`nobelBZ`):**

`NBZ-WBH9`: HUAWEI MateBook B3-410 i5 (8GB+256GB)

`NBZ-WBM9`: HUAWEI MateBook B3-410 i5 (8GB+512GB)

`NBZ-WBE9`: HUAWEI MateBook B3-410 i7

**HUAWEI MateBook B3-420 (`nobelDZ`):**

`NDZ-WDH9A`: HUAWEI MateBook B3-420 i5 (8GB+512GB)

`NDZ-WFH9A`: HUAWEI MateBook B3-420 i5 (16GB+512GB)

`NDZ-WFE9A`: HUAWEI MateBook B3-420 i7

**HUAWEI MateBook B3-510 (`bohrBZ`):**

`BBZ-WBH9`: HUAWEI MateBook B3-510 i5

`BBZ-WBE9`: HUAWEI MateBook B3-510 i7

**HUAWEI MateBook B3-520 (`bohrDZ`):**

`BDZ-WDH9A`: HUAWEI MateBook B3-520 i5 (8GB+512GB)

`BDZ-WFH9A`: HUAWEI MateBook B3-520 i5 (16GB+512GB)

`BDZ-WFE9A`: HUAWEI MateBook B3-520 i7

**HUAWEI MateBook B5-420 (`kelvinCZ`):**

`KLCZ-WDH9`: HUAWEI MateBook B5-420

**HUAWEI MateBook B5-430 (`kelvinDZ`):**

`KLDZ-WDH9AQ`: HUAWEI MateBook B5-430 i5 (8GB+512GB)

`KLDZ-WFH9A`: HUAWEI MateBook B5-430 i5 (16GB+512GB)

`KLDZ-WFE9A`: HUAWEI MateBook B5-430 i7

**HUAWEI MateBook B7 (`machDZ`):**

`MDZ-WFH9A`: HUAWEI MateBook B7 i5

`MDZ-WFE9A`: HUAWEI MateBook B7 i7

## 智慧屏

**华为智慧屏 V 系列 (`hege`):**

`HEGE-550`: 华为智慧屏 V55i-A (4GB+64GB)

`HEGE-550B`: 华为智慧屏 V55i-B (4GB+32GB)

`HEGE-560`: 华为智慧屏 V65

`HEGE-560B`: 华为智慧屏 V65i

`HEGE-560S`: 华为智慧屏 V65 尊爵版

`HEGE-570`: 华为智慧屏 V75

**华为智慧屏 V 系列 2021 款:**

`HD55THAA`: 华为智慧屏 V 55 2021 款

`HD65THAA`: 华为智慧屏 V 65 2021 款

`HD75THAA`: 华为智慧屏 V 75 2021 款

`HD75FREA`: 华为智慧屏 V 75 Super

`HD85THAA`: 华为智慧屏 V 85 2021 款

`HD98SOKA`: 华为智慧屏 V 98 2021 款

**华为智慧屏 X 系列 (`plato`):**

`PLAT-760`: 华为智慧屏 X65

**华为智慧屏 S 系列 (`kant`):**

`HD55KANB`: 华为智慧屏 S 55 60Hz (3GB+16GB)

`HD55KANC`: 华为智慧屏 S 55 60Hz (3GB+32GB)

`HD55KANS`: 华为智慧屏 S Pro 55 120Hz (3GB+16GB)

`HD65KANA`: 华为智慧屏 S 65 (3GB+16GB)

`HD65KANS`: 华为智慧屏 S Pro 65 (3GB+32GB)

`HD75KANA`: 华为智慧屏 S 75 (3GB+16GB)

`HD75KANS`: 华为智慧屏 S Pro 75 (3GB+32GB)

**华为智慧屏 SE 系列:**

`HD55DESA`: 华为智慧屏 SE 55 (2GB+16GB)

`HD55DESZ`: 华为智慧屏 SE 55 畅连通话版 1080P (2GB+16GB)

`HD55DESY`: 华为智慧屏 SE 65 畅连通话版 1080P 金属底座 (2GB+16GB)

`HD55DESV`: 华为智慧屏 SE 55 畅连通话版 4K (2GB+16GB)

`HD65DESA`: 华为智慧屏 SE 65 (2GB+16GB)

`HD65DESZ`: 华为智慧屏 SE 65 畅连通话版 1080P (2GB+16GB)

`HD65DESY`: 华为智慧屏 SE 65 畅连通话版 1080P 金属底座 (2GB+16GB)

`HD65DESV`: 华为智慧屏 SE 65 畅连通话版 4K (2GB+16GB)

`HD75DESA`: 华为智慧屏 SE 75 (2GB+16GB)

## 华为早期产品 

**华为 Ascend D1:**

`HUAWEI U9500`: 华为 Ascend D1

`HUAWEI U9500E`: 华为 Ascend D1 XL

`HUAWEI U9510`: 华为 Ascend D1 四核

`HUAWEI U9510E`: 华为 Ascend D1 四核 XL

`HUAWEI T9510E`: 华为 Ascend D1 四核 XL 移动版

**华为 Ascend D2:**

`HUAWEI D2-5000`: 华为 Ascend D2 移动 3G 版

`HUAWEI D2-6070`: 华为 Ascend D2 移动 4G 版

`HUAWEI D2-0082`: 华为 Ascend D2 联通版

`HUAWEI D2-2010`: 华为 Ascend D2 电信版
